[
    {
        "question_num": 1,
        "question": "( _6P_2 )의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "15",
        "choice2": "20",
        "choice3": "25",
        "choice4": "30",
        "choice5": "35",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 2,
        "question": "( cos theta frac{2}{3} ) 일 때, ( sec theta )의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "( frac{5}{4} )",
        "choice3": "( frac{3}{2} )",
        "choice4": "( frac{7}{4} )",
        "choice5": "2",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 3,
        "question": "( lim_{x to 0} frac{e^{5x} 1}{3x} ) 의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{4}{3} )",
        "choice2": "( frac{5}{3} )",
        "choice3": "2",
        "choice4": "( frac{7}{3} )",
        "choice5": "( frac{8}{3} )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 4,
        "question": "함수 ( f(x) frac{x}{2} + sin x ) 에 대하여 ( lim_{{x to pi}} frac{f(x) f( pi)}{x pi} )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{5}{2} )",
        "choice2": "( 2 )",
        "choice3": "( frac{3}{2} )",
        "choice4": "( 1 )",
        "choice5": "( frac{1}{2} )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 5,
        "question": "함수 (y ln(x a) + b )의 그래프는 점 ((2, 5) )를 지나고, 직선 (x 1 )을 점근선으로 갖는다. (a + b )의 값은? (단, (a, b )는 상수이다.) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "3",
        "choice2": "4",
        "choice3": "5",
        "choice4": "6",
        "choice5": "7",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 6,
        "question": "( int_{0}^{ sqrt{3}} 2x sqrt{x^2 + 1} , dx ) 의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(4 )",
        "choice2": "( frac{13}{3} )",
        "choice3": "( frac{14}{3} )",
        "choice4": "(5 )",
        "choice5": "( frac{16}{3} )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 7,
        "question": "함수 ( {f(x) ln (ax+b)} ) 에 대하여 ( lim_{{x to 0}} frac{{f(x)}}{x} 2 )일 때, ( f(2) )의 값은? (단, (a, b )는 상수이다.) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( ln 3 )",
        "choice2": "( 2 ln 2 )",
        "choice3": "( ln 5 )",
        "choice4": "( ln 6 )",
        "choice5": "( ln 7 )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 8,
        "question": "좌표평면에서 곡선 ( y frac{1}{x 1} ) 위의 점 ( left( frac{3}{2}, 2 right) )에서의 접선과 ( x )축 및 ( y )축으로 둘러싸인 부분의 넓이는? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(8 )",
        "choice2": "( frac{17}{2} )",
        "choice3": "(9 )",
        "choice4": "( frac{19}{2} )",
        "choice5": "(10 )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 9,
        "question": "그림과 같이 원형 탁자에 5개의 의자가 일정한 간격으로 놓여 있다. 1학년 학생 2명, 2학년 학생 2명, 3학년 학생 1명이 모두 이 5개의 의자에 앉으려고 할 때, 1학년 학생 2명이 서로 이웃하도록 않는 경우의 수는? (단, 회전하여 일치하는 것은 같은 것으로 본다.) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(12 )",
        "choice2": "(14 )",
        "choice3": "(16 )",
        "choice4": "(18 )",
        "choice5": "(20 )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 10,
        "question": "( log_2(x^2 1) + log_2 3 leq 5 ) 를 만족시키는 정수 ( x )의 개수는? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 11,
        "question": "함수 ( f(x) tan( pi x^2 + ax) )가 ( x frac{1}{2} )에서 극솟값 ( k )를 가질 때, ( k )의 값은? (단, ( a )는 상수이다.) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( sqrt{3} )",
        "choice2": "( 1 )",
        "choice3": "( frac{ sqrt{3}}{3} )",
        "choice4": "0",
        "choice5": "( frac{ sqrt{3}}{3} )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 12,
        "question": "함수 ( f(x) sin(3x) )에 대하여 ( lim_{n to infty} sum_{k 1}^n frac{ pi}{n} f left( frac{k pi}{n} right) )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{2}{3} )",
        "choice2": "(1 )",
        "choice3": "( frac{4}{3} )",
        "choice4": "( frac{5}{3} )",
        "choice5": "(2 )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 13,
        "question": "( x frac{ pi}{2} ) 에서 연속일 때, 함수 ( f(x) )의 최대값과 최소값의 합은? (단, ( a ) 는 상수이다.) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{5}{2} )",
        "choice2": "3",
        "choice3": "( frac{7}{2} )",
        "choice4": "4",
        "choice5": "( frac{9}{2} )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 14,
        "question": "함수 (f(x) x^3 5x^2 + 9x 5 ) 의 역함수를 (g(x) )라 할 때, 곡선 (y g(x) ) 위의 점 ((4, g(4)) ) 에서의 접선의 기울기는? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{18} )",
        "choice2": "( frac{1}{12} )",
        "choice3": "( frac{1}{9} )",
        "choice4": "( frac{5}{36} )",
        "choice5": "( frac{1}{6} )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 15,
        "question": "tan(∠ABF)의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{5}{12} )",
        "choice2": "( frac{1}{2} )",
        "choice3": "( frac{7}{12} )",
        "choice4": "( frac{2}{3} )",
        "choice5": "( frac{3}{4} )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 16,
        "question": "전체집합 ( U {1, 2, 3, 4, 5 } )의 두 부분집합 ( A ), ( B )가 ( n(A cap B) 1 ), ( n(A cup B) 3 )을 만족시킨다. 집합 ( A ), ( B )의 모든 순서쌍 ((A, B) )의 개수는? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "80",
        "choice2": "90",
        "choice3": "100",
        "choice4": "110",
        "choice5": "120",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 17,
        "question": "두 함수 ( f(x) ax^2 ) ( ( a > 0 )), ( g(x) ln x )의 그래프가 한 점 P에서 만나고, 곡선 ( y f(x) ) 위의 점 P에서의 접선의 기울기와 곡선 ( y g(x) ) 위의 점 P에서의 접선의 기울기가 서로 같다. 두 곡선 ( y f(x) ), ( y g(x) )와 x축으로 둘러싸인 부분의 넓이는? (단, ( a )는 상수이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{2 sqrt{e 3}}{6} )",
        "choice2": "( frac{2 sqrt{e 3}}{3} )",
        "choice3": "( frac{ sqrt{e 1}}{2} )",
        "choice4": "( frac{4 sqrt{e 3}}{6} )",
        "choice5": "( sqrt{e 1} )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 18,
        "question": "위의 (가), (나), (다)에 알맞은 수를 각각 p, q, r라 할 때, (p + q + r )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "164",
        "choice2": "168",
        "choice3": "172",
        "choice4": "176",
        "choice5": "180",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 19,
        "question": "점 (P ) 에서 선분 (AB ) 에 내린 수선의 발을 (H ) 라 하고, 점 (H ) 를 지나고 선분 (OP ) 에 수직인 직선이 선분 OP, 호 AB 와 만나는 점을 각각 (I, Q ) 라 하자. 점 (Q ) 를 지나고 직선 (OP ) 에 평행한 직선이 호 (AB ) 와 만나느 점 중 (Q ) 가 아닌 점을 (R ) 하자. ( angle POB theta ) 일 때, 두 삼각형 RIP, IHP 의 넓이를 각각 (S( theta), T( theta) ) 라 하자. ( lim_{{ theta to 0^+}} frac{S( theta) T( theta)}{ theta^3} ) 의 값은? ( ( 단, 0 < theta < frac{ pi}{2} )) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{ sqrt{2} 1}{4} )",
        "choice2": "( frac{ sqrt{2} 1}{2} )",
        "choice3": "( sqrt{2} 1 )",
        "choice4": "( frac{2 sqrt{2} 1}{4} )",
        "choice5": "( frac{2 sqrt{2} 1}{2} )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 20,
        "question": "함수 ( f(x) x^2+ax+b left(0 < b < frac{ pi}{2} right) )에 대하여 함수 ( g(x) sin(f(x)) )가 다음 조건을 만족시킨다. (가) 모든 실수 ( x )에 대하여 ( g'( x) g'(x) ) 이다. (나) 점 ( (k, g(k)) )는 곡선 ( y g(x) )의 변곡점이고, ( 2k g(k) sqrt{3} g' (k) ) 이다. 두 상수 ( a, b )에 대하여 ( a+b )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{ pi}{3} frac{ sqrt{3}}{2} )",
        "choice2": "( frac{ pi}{3} frac{ sqrt{3}}{3} )",
        "choice3": "( frac{ pi}{3} frac{ sqrt{3}}{6} )",
        "choice4": "( frac{ pi}{2} frac{ sqrt{3}}{2} )",
        "choice5": "( frac{ pi}{2} frac{ sqrt{3}}{6} )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 21,
        "question": "함수 ( f(x) )의 도함수가 ( f'(x) xe^{ x^2} )이다. 모든 실수 ( x )에 대하여 두 함수 ( f(x), g(x) )가 다음 조건을 만족시킬 때, <보기>에서 옳은 것만을 있는 대로 고른 것은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "ㄱ",
        "choice2": "ㄴ",
        "choice3": "ㄷ",
        "choice4": "ㄱ, ㄷ",
        "choice5": "ㄱ, ㄴ, ㄷ",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 22,
        "question": "함수 ( f(x) e^{3x^2 3} + 1 ) 에 대하여 ( f'(1) )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 3
    },
    {
        "question_num": 23,
        "question": "다항식 ((2x + frac{1}{2})^6 ) 의 전개식에서 (x^4 ) 의 계수를 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 60
    },
    {
        "question_num": 24,
        "question": "함수 (f(x) )의 도함수가 (f'(x) frac{1}{x} )이고 (f(1) 10 )일 때, (f(e^3) )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 13
    },
    {
        "question_num": 25,
        "question": "닫힌 구간 ([2, 3] )에서 함수 (f(x) left( frac{1}{3} right)^{2x a} )의 최댓값은 27, 최솟값은 (m )이다. (a times m )의 값을 구하시오. (단, (a )는 상수이다.) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 21
    },
    {
        "question_num": 26,
        "question": "( 0 leq x leq pi )일 때, 2 이상의 자연수 ( n )에 대하여 두 곡선 ( y sin x )와 ( y sin (n x) )의 교점의 개수를 ( a_n )이라 하자. ( a_3 + a_5 )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 9
    },
    {
        "question_num": 27,
        "question": "그림과 같이 직선 (y 2 )가 두 곡선 (y log_2 4x ), (y log_2 x )와 만나는 점을 각각 A, B라 하고, 직선 (y k (k > 2) )가 두 곡선 (y log_2 4x ), (y log_2 x )와 만나는 점을 각각 C, D라 하자. 점 B를 지나고 y축과 평행한 직선이 직선 CD와 만나는 점을 E라 하면 점 E는 선분 CD를 1 2로 내분한다. 사각형 ABCD의 넓이를 S라 할 때, (12S )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 54
    },
    {
        "question_num": 28,
        "question": "그림과 같이 두 곡선 ( y 2 sqrt{2x} + 1 ), ( y sqrt{2x} ) 와 ( y ) 축 및 직선 ( x 2 ) 로 둘러싸인 도형을 밑면으로 하는 입체도형이 있다. 이 입체도형을 ( x ) 축에 수직인 평면으로 자른 단면이 모두 정사각형일 때, 이 입체도형의 부피를 ( V ) 라 하자. ( 30V ) 의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 340
    },
    {
        "question_num": 29,
        "question": "주머니 속에 네 개의 숫자 0, 1, 2, 3이 각각 하나씩 적혀 있는 공 4개가 들어 있다. 이 주머니에서 1개의 공을 꺼내어 공에 적혀 있는 수를 확인한 후 다시 넣는다. 이 과정을 3번 반복할 때, 꺼낸 공에 적혀 있는 수를 차례로 (a, b, c )라 하자. ( frac{bc}{a} )가 정수가 되도록 하는 모든 순서쌍 ((a, b, c) )의 개수를 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 40
    },
    {
        "question_num": 30,
        "question": "다음 조건을 만족시키며 최고차항의 계수가 1인 모든 사차함수 (f(x) )에 대하여 (f(0) )의 최댓값과 최솟값의 합을 구하시오. (단, ( lim_{x to infty} frac{x}{e^x} 0 )) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 77
    }
]